[Netflix痴線新劇] 《Maniac 狂想》討論區

聽日

共10集 改編自挪威同名影集，由《The Leftovers》編劇派翠克薩莫維爾（Patrick Somerville）主創、執筆劇本，《True Detective》導演凱瑞福永（Cary Fukunaga）執導。

故事講述Annie Landsberg（Emma Stone 飾）以及Owen Milgrim（Jonah Hill 飾）被捲入一場精神藥物的實驗，Annie 喜歡打抱不平但人生漫無目的，與母親和姊姊的關係相當疏遠；而 Owen 則是紐約富有的工業家族的第五個兒子，卻被診斷出有精神分裂症。背景不同卻同樣失落的兩人，同樣被一場神祕的藥物試驗所吸引。

James K. Mantleray博士（Justin Theroux 飾）宣稱發明了一種藥物，可以永久地治療任何心理疾病或是破碎的心靈，且保證不會有任何副作用。於是Annie、Owen以及其他10位陌生人於是來到Neberdine製藥與生物科技公司，開始為期三天的藥物實驗，然而事情的發展卻不如他們預期...

Lm

正呀

The leftovers編劇
加埋Emma stone
仲有我個名嗰個

好鐘意Leftovers咁喎你

我心目中惟一宇宙級之作

Emma Stone

竟然有emma stone

想問幾點會出？

留名再睇

今日下午三點會出

其實套野係kevin外傳 又玩命去左第個世界

有Emma Stone=要睇

lam

屌 Netflix終於有啲嘢睇吓 哩套bookmark咗好耐 希望無伏啦

岩岩睇完第一集

岩岩睇完money heist 接住呢套

睇完第一集原全理解到點解個評價咁兩極

樓主開post即係睇得過

睇完兩集覺得幾撚正

呢d劇同mind hunter一樣 都係鍾意睇既會覺得好正 唔鍾意個d覺得悶

Mind hunter我覺得好撚悶
但呢套我又ok喎

Jonah hill好似瘦左好多

終於睇曬 個頭開得好好

真心唔太頂得順
有d走火入魔feel
利申：未睇哂

🤔🤨

唔係好似 係直頭瘦咗勁撚多

佢愈瘦就愈唔搞笑
愈肥就愈好笑

都有一排冇追劇，narcos又未上。
睇嚟哩套嘅風格啱我

但睇佢Ig好似已經肥番

啲ad buddy 幾有black mirror味

睇到第幾集?
好多人話ep3開始入戲肉+好睇
ep1/2可能會覺得meh
同埋都幾多人讚finale完得好

建議臨瞓先睇頭兩集

本身鐘意legion, mr robot, black mirror應該會對呢套多d興趣

He just died
Sometimes people just die

睇到Fuck! 散彈近爆成個人斷開兩截
好痴線

睇完4集都唔係好知套劇想講咩

講owen點樣克服佢屋企俾佢既壓力同埋annie點樣放低佢對佢妹妹既愧疚
睇完成套我對annie條線有多啲共鳴，可能有兄弟姊妹既會比較易代入啲

每個人都有自己唔想面對嘅過去，套劇基本上就係同你講要擺脫過去嘅陰影

頭兩集夢幻d，之後明佢做乜就覺得好睇
之前對emma stone無感，但佢呢套戲西面得好正

mma Stone

X2之前對佢冇感覺
但睇完呢套幾鐘意佢 個角色又討好

冇兄弟姊妹睇Annie條線都喊撚咗

其實唔Exactly係因為Annie對阿妹個死嘅愧疚令佢咁，應該係話佢其實都唔覺得妹個死係佢責任 只係佢覺得，阿妹係佢呢個世上惟一了解佢嘅人，連佢都死埋就冇人再咁了解佢，加上佢一直否定自己生存嘅意義（呢度睇到結局嗰集就明白晒），所以佢先一直假裝個妹冇死到。
我一直以為佢老豆都唔知道個妹死咗，點知到最後其實都只係Annie自己一個呃自己

好正

睇咗兩集
尋晚睇睇下悶到瞓著咗
不過Emma stone 西面幾好J

睇左3集，都算好睇。
有冇人知個時間背景究竟係咩年代？ 有ai, 有虛擬實境， 照計都係近代， 但係又會見到ep1男主角屋企個電話都幾舊式， 電視又係舊時四方個隻

Emma Stone條線好睇
一來感人，講家人姐妹易投入
二來偏執人格同逃避傷痛呢啲好多城市人都有
Ellie

Jonah Hill 嗰段睇到好心up
佢處境真係好令人絕望
仲要有啲咁嘅屋企人

我睇咗五集都未知套嘢係咩年代

其實成個感覺都幾cyberpunk

西面女神真係好撚正
最後一集有一下好驚佢地係咪仲係c pills treatment入面

睇晒10集
emma stone正到

個結局有少少開心一笑感覺

下
Mind Hunter好正啵
近期冇一套咁實在地去理解serial killer既劇

反觀呢套maniac又係好似BM咁
AI turned rogue + cyberpunk + mental health
呢d套路睇到悶

LM

第4集個時間線唔係好明 有冇巴打可以解釋下？ 頭8分鐘話要去拎返隻動物 但係之後好似一野跳左去第二個平行時空咁

咁短嘅，眨下眼就睇完

Emma stone真係好靚

認同，佢加插咗啲日文同埋少少日系裝修入實業室場景，但係個故事外圍嘅場景係80-90年代普通美國家庭背景。

覺得有啲造作同埋好撚尷尬，無啦啦個鬼佬係度講幾句日文叫大家加油唔撚知做乜

睇哂十集， 真係幾過引， 我覺得佢致敬左好幾套戲， 魔戒，inception等等

lm

有冇人覺得個女博士都好正

冇人討論？ 利申未睇

好好睇wo 反而我鐘意個happy ending
emma stone靚到癲